區議員任嘉兒: 警方漠視凌晨汽車噪音問題, 居民深受困擾, 區議員唯有跟進. 不向鄭錦滿割席.＿

大學 · 任嘉兒 Camille Yam
· 2小時 ·

【讓我們各自在自己的身位上好好努力！】

不少西區居民都在凌晨時份，如凌晨兩、三點時受「飛車」聲所滋擾，身受其害的絕對會明白那種有覺睡不得的痛苦。任何人在深宵時份，自私地任由車輛發出巨大聲響，這無疑是不可接受的！這不是政見問題，而是黑白的問題！雖然敝區居民未必是最受影響的一群，但切身處地去想，這深夜凌晨時份擾人清夢的問題是需要去正視和處理。

的確，未有確實消息指出居民所指的「飛車」聲是如何造成，所以我們需要跨部門合作、調查同研究。而接受嘈音投訴等本是警方份內之事，而警方理應主動作出跟進，不意外地警方未有任何行動作出跟進，令居民多年來一直深受困擾。警方不做份內事，#不是不能而是不為。我們督促警方作份內之事，這有何不妥！有不妥的是警方之不為，警隊的腐敗和不濟。

另外，#打電話作出正式投訴之重要性在於記錄。政府其他部門都是按本子辦事的。有人提議倒不如增設隔音屏障，按程序，部門或會要求索取實際相關投訴之數字，去決定下一步行動。有相應投訴數字，個案才更容易得到正視和處理。

是的，有人或會覺得區議員無用、制度無用。無奈地今次事件是需要制度內的政府部門做事。電話投訴不是相信警方會突然有所作為，而是在制度內解決問題其中一項必要的手段，需要的是投訴數字。#這是在制度內做事的掣肘！難道以為因循的政府部門是你要求什麽就給予你什麽？一切都是講求證據、數字的。

我們當然了解也痛恨現在警方濫權濫捕、使用暴力、不做份內事，這是不爭事實！五一黃金週，警方在早午時份，於多處設置路障；在街上任意搜查年輕人，所為何事，大家都了解。

721我們之所以憤怒，是警方面對罪犯的視而不見、不執法，任由白衣人襲擊市民；是警方故意縱容白衣人在鐵路系統內作無差別攻擊；是市民報案時警方回應「驚就唔好出街」；是市民集體報案時警署落閘。我們之所以不能忘記是因為痛恨警方的選擇性執法、面對白衣人的不為！

而831我們之所以憤怒，是因為警方使用暴力、無差別攻擊市民、阻止救護人員進站處理傷者；是因為有人嘗試去隱瞞真相。我們之所以不能忘記是因為痛恨警方知法犯法，不是保護市民，反被政權所用。

對立面之造成重點是源於警方 #選擇性執法、#不識法去執法、#濫權濫捕、#使用暴力、#為政權所用、#站在市民的對面，而並非警方執法。

報警要求警察去執行惡法自然有正名惡法之弊，但要求警方按照正常法例去保護市民權益，做回份內事，有何不妥？這絕對不是幫警方充權，難道我們會說721當天報警的人是幫警方充權？

限乜限乜令本質上與噪音管制條例有根本上不同。單論兩條法例所限制的自由。#限乜限乜令所侵害的自由是憲法所保障的種種自由。但後者侵害的是深夜飛車自由？深夜製造嘈音自由？深夜擾人清夢自由？請問在現時，噪音管制條例如何為惡法？

根本問題源於深夜飛車黨、容許車輛在深夜製造出巨大聲響的人士。但鄭先生的矛頭竟不是訓斥飛車黨，竟劍指受害者、和想盡辦法想令居民有覺好訓的區議員身上，道理何在？其後，鄭先生指可市民監察飛車行為，即是明白飛車或容讓車輛在深夜發出嘈音是需要被監察、是有問題的。那為何還要居民因此而半夜站在天台等候，還要「晚晚搵個人棟係到」，而非擾人清夢者自行停止一切擾民行為？按常識而論實在說不通，這才是所謂的本末倒置！

最令人不齒的是有人以手足或救手足之名正當化深夜飛車、容許車輛在深夜發出嘈音的行為。深夜飛車和救手足到底有何關聯？我們當然感激一眾家長車對運動付出！而我相信是手足的，一定能將心比心，體諒他人有覺睡不得之苦。

鄭先生既然深明制度內做事的掣肘和不足，一定會對制度以外可如何抗警暴、抗暴政有獨特見解！那麽，請你好好在自己的位置上努力！不分化，不割蓆。謝謝😉

高章回應

熱普城咁原教旨唔願意用政府系統係咪代表佢地準備上山採薇

黃洋達都會報警

國師岩岩又開炮屌劉肇軒check 車速

佢地呢啲同屌黃色經濟圈一樣
見到你區議員真係做實事嘅時候就話你鼓吹監控，支持警察執法
見到你黃色經濟圈有初步規模嘅時候就話你搞政治歧視
一句講曬，熱普城嘅世界裏面只要唔係佢地提出來嘅嘢就係共產黨/暗共/黑心泛民，哪怕件事對共產黨百害而無一益
佢地與其不停批判泛民，批判選民不如檢討一下自己嘅不足，睇吓點樣擴大支持者基礎，為香港做啲實際貢獻好過啦

仲有班戇鳩仔幫口話區議員侵犯人飛車自由
見人做野就唔抵得，係都要搵啲野是但插區議員緊係以區內居民利益行先

你怎麼這樣憑空汚人清白……

報案不能算報警

汽車既噪音好似只可以循佢有無改裝告，唔可以從佢係咪行駛時太嘈告。

btw,篇文幾亂下,開頭果段應該交代哂背景先

報案！……納稅人的事，能算報麼？

區議員做實事都要屌

鄭生係咪講緊鄭松泰

鄭先生既然深明制度內做事的掣肘和不足，一定會對制度以外可如何抗警暴、抗暴政有獨特見解！那麽，請你好好在自己的位置上努力！不分化，不割蓆。謝謝😉

原來鄭錦滿

啲熱狗真係麻L煩

佢會否屌埋熱狗區議員報警

19年8月仲報警?

bin c

白痴熱城似足低能仔
叫陳雲唔好交差响，貼埋出黎呀要

飛車死全家

熱狗不嬲都係屌票嚟求選票，不意外

最恐怖係劉肇軒個post成班信徒係到屌佢侵犯人自由

push

撳入去fb見到個英文名好熟，再睇下相，原來係當年大O組媽，好叻女

自己認為選舉冇用，但係就派法子去選港島

熱狗幾時死哂佢？

熱狗永遠唔會反省下點解支持自己的人愈黎愈少

侵犯自由呢個point真係on9到不得了
先唔話區議員喺自己選區檢查各項議題，包括車輛行駛噪音有咩問題
作為一個駕駛者本來就冇超速或者無限制咁響喉嘅自由
班響喉黨妨礙到路邊居民免於車輛噪音嘅自由熱狗唔追究？為鬧而鬧

吃不到的葡萄是酸的
如果熱普城係第一大黨你估佢地會唔會話議會失效？
四面樹敵，點樣成大業

叫政府做嘢就係投共，黃兆健可以大條道理唔做嘢

佢哋成日唱平行宇宙裏自閉自憐 其實正正就係形容緊佢自己

熱狗同雲粉根本一擔擔

撐任嘉兒
素人計佢幾有牙力 又靚

歷史在笑

真 不過掉返轉都立場都係真

五十步笑百步

基本上同邪教一樣
一路用啲虛無縹緲嘅預言話國師如何領先全球云云
一路散佈非國師領導不可嘅悲觀情緒
但係叫佢地提槍上陣嘅時候就箭墜地，人墜馬
如何話啲弓箭點樣質量低
啲馬如何唔配合
除咗信徒之外毫無影響力可言

你可以放心 班狗一定唔會做野
我個區幾年前就已經有區議員聯署去叫班狗處理同樣問題
班狗夠膽死話佢地無法例規管定無辦法處理
咁你地班仆街平時憑咩set roadblock查車啊
之前都唔做 依家更加唔會
(除非嗰日要拉人)

當你去問信徒佢地論點嘅問題佢地會反問你有冇更好策略（例：點解會信中共守諾比你永續基本法）
講多兩句就會話信者恆信，蠢人冇得醫
有時真係覺得幾好笑

其實熱狗一向都係靠屌他人做唔到嘢攞認同感
但講到自己做過啲咩喇喎⋯⋯Sorry 我都諗唔到

市區都成日有D仆街渣D垃圾mk車賽車

咁樣串屎渠滿-_-

黑狗

四面樹敵 威不了風 衰過中共 起碼人哋可以係牆內打飛機

我覺得泛民都唔係永遠正確，呢個其實係適用於其他人
但如果因為一個人以前做過一啲事就要一事戴住個標籤的話又係咪對整體行動有好處呢
例如黃之鋒，例如戴耀廷。佢地坐監之前嘅言行未必係盡如人意，咁我當時咪唔聽佢地講囉。但係佢依家講嘅嘢合理，亦可為我所用，我點解唔聽呢？
熱普城彷彿係一部ram同cpu都特別落後嘅電腦
行動力低，load翻出來鬧人嘅論點永遠係幾年前嘅遺物，叫佢闡述自己論點就hang機
有時我都替佢地擔心

熱狗最撚鍾意咩都叫人私了同叫人自己做啲乜乜乜

點解仲有人未醒
熱狗擺明就係共諜

佢地咪喺自己網台同埋所謂國師開班裏面打j囉
不過都係好柒

你拎gphone同戴生出黎冇得講 但係泛民仍然極多cancer

熱狗只係想取代泛民嘅泛民

所以我覺得如果素人或者非泛民出來嘅朋友有決心，有能力的話不妨爭取一下，為民主路帶來新氣象

最重要:
要參加初選

垃圾熱狗

住南區晚晚比響喉撚嘈生晒

冇錯
有啲朋友怕初選篩走素人
我可以講真係冇不要擔心，因為你冇過去嘅負累，只要喺辯論嘅時候發揮穩定，對我地嘅論述有把握，咁就一定有出線嘅希望
何況按照目前情況來睇，黃營呢邊應該都要出傳統泛民混合素人先可以吸納唔同光譜嘅選票之餘，又保證有足夠人過到dq嗰關

凌晨嘈都無得告?

熱狗算鳩數啦,依家出嚟搏知名度？

鄭先生係要市民自行監察, 見到架車就出神獸?

唔好理熱狗啦

唯獨有人真係做實事就反而比熱狗冷嘲熱諷

唯獨輸咗就屌選民

去堆熱狗個page post出黎啦
想知佢地點睇

有得免費睇格蘭披治大賽車仲咁多野講

噪音管制條例確實豁免咗車(Cap.500 5A)
但係所有車都應該經過運輸署做test?
我唔認為個standard會俾咁嘈嘅車係街行
即係極大機會係改裝車

都係比壓力相關部門做最好

請睇番我前面嘅回覆

好笑既係

一堆人屌人監察人民 但唔理解下戈區啲人比人嘈係點

姐係飛車=合理? 我要飛車，你告我影我有冇撚病既邏輯?

又一班唔知路屌巴屌貨櫃

夜巴巴有公路行公路啦點會行青公呀

黃洋達個張係兩年前都有得兜

鄭松泰個個就

Ching 自爆?

佢地以為架架車都係 Tesla
唔係想笑，但連常識都無就......

好撚理性

bonix高質得多
可惜四眼滿同陶鳩痕都係始終唔得嗰類

賽車撚真係應該死全家

鄭錦滿爬水渠爬撚蒙左

東區一樣有呢個問題
一樣有人話區議員要求黑警打擊飛車響喉係同政權狼狽為奸

鄭松泰直頭冚家剷啦票都唔投